**Источник:**
https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Mushroom

(а) Записи о грибах взяты из полевого справочника Общества Одюбона по Северу.
         Американские грибы (1981). Г. Х. Линкофф (президент), Нью-Йорк: Альфред А. Кнопф
(b) Донор: Джефф Шлиммер (Jeffrey.Schlimmer@a.gp.cs.cmu.edu)
(c) Дата: 27 апреля 1987 года.

**Описание:**
Этот набор данных включает описания гипотетических образцов 23 видов пластинчатых грибов семейства Шампиньоновых.
Каждый вид обозначен как определенно съедобный, определенно ядовитый. К определённо ядовитым видам относятся виды неопределённой
съедобности или не рекомендуемые к употреблению.

Всего записей: 8124

Соотношение съедобные/ядовитые: 51.8/48.2

**Признаки:**
Целевой признак (edibility): (классы: съедобный = e, ядовитый = p)
1. форма шляпки (cap-shape): раструб = b, коническая = c, выпуклая = x, плоская = f,
                            с выступом = k, впалая = s
2. Поверхность шляпки (cap-surface): волокнистая = f, бороздки = g, чешуйчатая = y, гладкая = s
3. Цвет шляпки (cap-color): коричневый = n, желтовато-коричневый = b, светло-коричневый = c, серый = g, зеленый = r,
                            розовый = p, фиолетовый = u, красный = e, белый = w, желтый = y
4. Помятости (bruises)?: есть = t, нет = f
5. Запах (odor): миндаль = a, анис = l, креозот = c, рыбный = y, неприятный = f,
                            затхлый = m, нет = n, едкий = p, пряный = s
6. Расположение пластинок (gill-attachment): прикреплены = a, опущены = d, свободно = f, зазубренностями = n
7. Расстояние между пластинками (gill-spacing): близко = c, прижаты = w, далеко = d
8. Размер пластинок (gill-size): широкая = b, узкая = n
9. Цвет пластинок (gill-color): черный = k, коричневый = n, желтовато-коричневый = b, шоколадный = h, серый = g,
                            зеленый = r, оранжевый = o, розовый = p, фиолетовый = u, красный = e,
                            белый = w, желтый = у
10. Форма ножки (stalk-shape): увеличение = e, сужение = t
11. Грибница (stalk-root): "корни лука" = b, вместе = c, чашкой = u, прямая = e,
                                ризоморфы (длинные грибные корни) = z, укорененная = r, значение отсутствует = ?
12. Поверхность ножки над ободком (stalk-surface-above-ring): волокнистая = f, чешуйчатая = y, шелковистая = k, гладкая = s
13. Поверхность ножки под ободком (stalk-surface-below-ring): волокнистая = f, чешуйчатая = y, шелковистая = k, гладкая = s
14. Цвет ножки над ободком (stalk-color-above-ring): коричневый = n, желтовато-коричневый = b, светло-коричневый = c, серый = g, оранжевый = o,
                                розовый = p, красный = e, белый = w, желтый = y
15. Цвет стебля под кольцом (stalk-color-below-ring): коричневый = n, желтовато-коричневый = b, светло-коричневый = c, серый = g, оранжевый = o,
                                розовый = p, красный = e, белый = w, желтый = y
16. Тип вуали (veil-type): частичная = p, повсеместная = u
17. Цвет вуали (veil-color): коричневый = n, оранжевый = o, белый = w, желтый = y
18. Число ободков (ring-number): нет = n, один = o, два = t
19. Тип ободка (ring-type): паутинкой = c, непрозрачный = e, расширяющийся = f, большой = l,
                                нет = n, свисающий = p, оболочка = s, пояс = z
20. Цвет отпечатка спор (spore-print-color): черный = k, коричневый = n, желтовато-коричневый = b, шоколадный = h, зеленый = r,
                                оранжевый = o, фиолетовый = u, белый = w, желтый = y
21. Популяция (population): обильная = а, сгруппированная = с, многочисленная = n,
                                рассеянная = s, несколько = v, одиночная = y
22. Среда обитания (habitat): трава = g, листья = l, луга = m, тропинки = p,
                                город = u, отходы = w, лес = d

**Статьи и использование:**
    1. Schlimmer,J.S. (1987). Concept Acquisition Through Representational
       Adjustment (Technical Report 87-19).  Doctoral disseration, Department
       of Information and Computer Science, University of California, Irvine.
       --- STAGGER: asymptoted to 95% classification accuracy after reviewing
           1000 instances.
    2. Iba,W., Wogulis,J., & Langley,P. (1988).  Trading off Simplicity
       and Coverage in Incremental Concept Learning. In Proceedings of 
       the 5th International Conference on Machine Learning, 73-79.
       Ann Arbor, Michigan: Morgan Kaufmann.  
       -- approximately the same results with their HILLARY algorithm    